# 

## ユーザー管理

Admin エリアからユーザ管理でユーザごとの個別設定が可能。

### アカウント削除

Destory 時の動作は以下の通り。

* 該当ユーザーの情報が GitLab 内の DB から削除される。
* そのユーザーが作成した Issue, Merge Request, コメントなど DB 上の情報は消える。
* コミットやブランチなど Git リポジトリ上の内容には影響しない。

コメントなどの `@ユーザー名` 記法については、リンク先のユーザーが削除されていた場合、404 Not Found となる。

以下の問題があるので離任時はアカウント停止が妥当。

* 同じユーザー名が再利用された場合に過去のリンクが別のユーザーにリンクしてしまう。
* 離任したユーザーの作業記録が追えなくなる。

Destory は、誤って作成したユーザーや動作確認などのために一時的に作成したユーザーの削除に限定する。

### アカウント停止

## システム設定

システム全体の設定は Admin エリアの Settings から。

## 参考資料

- [GitLab Documentation](http://docs.gitlab.com/ce/security/reset_root_password.html)
    - root パスワードリセット

